[請廣傳] 德國大報用全版登咗香港人寫嘅文

經過一番功夫，兩個土生土長嘅香港人嘅文稿係德國《法蘭克福匯報》周日版全版刊登！可以話係港人聲音直入德國媒體嘅第一步。報紙編輯定名〈幫助香港！呼籲兩則〉（Helft Hongkong! Zwei Appelle）。

介紹返份報紙：《法蘭克福匯報》（Frankfurter Allgemeine Zeitung，FAZ）係德國其中一份最重要的報章，歷史悠久，歐洲讀者好多，目前讀者遍及148個國家，可以睇下wiki:

兩篇文章撮要(唔好介意係書面語)：

第一篇文章由 Dr. W. Ma（化名）所寫，題爲〈穿黃雨衣的人〉（Der Mann in der gelben Regenjacke），把香港烈士梁先生的訴求（全面撤回送中、我們不是暴徒等）清楚列出，令歐洲讀者都聽到梁先生的遺願。作者把梁先生的故事形容為香港史上首宗為爭取自由對抗暴政而自殺的事件。其實，一般外國市民最多只知香港人有大型遊行、反抗惡法等，卻安然不知梁先生的訴求及香港人悲憤的情緒。此外，作者刻畫當日在太古廣場旁天橋鳥瞰示威者的壯觀畫面。他形容和平的示威者如海，高呼保衛香港，他們手機上的 flash light 又如同燭光，令人想起每年64的維園燭光，但時而世易，現在大家高呼 「Hong Kong is not China」。

文章最後以反思香港未來作結。重點是，雖然中國一直是香港自由之威脅，不過香港亦將一直是中國獨裁之威脅。在此情形下，作者質問歐洲讀者：你們要更親近中國嗎？

第二篇文章由旅居柏林香港人 T.L. Yeung 所寫，題爲〈雙城，一世界〉（Zwei Städte, eine Welt），主要從世界民主公民的觀點，爭論何以德國和歐盟應多幫助香港。作者指出送中法案並不只威脅港人，在中港往來工作、通商、甚至過境的德國及歐洲人士，於法案修改後也同受影響。文中提出三點論證，何以歐盟應關注並協助香港：1）香港向來是世界民主的一部分，其自由和法制不獨保障香港特性，也同時保障歐洲在東亞的利益。2）七百萬香港市民已展現出極高質的民主素養，足堪垂範世界民主運動，因此在策略還是道德上言，歐盟都應該予以支持，不應放棄七百萬「民主盟友」。3）香港位於世界民主於中國領土上的前線，歷史已證明香港在亞洲以至世界上的特殊意義，歐盟在亞洲其他地區找不到替代品。另外，文末提出幾點措施供歐盟考慮，並呼籲及早預防可能出現的人道災難 — 諷刺的是，這竟然發生在世上最先進的地區。

FAZ 嘅編輯知唔少港人關心，所以特送電子版比兩位作者再係到轉發比香港人。想讀德文原文而不介意解像度低，可以睇圖
想睇清晰全版PDF，可以上返subscribe，支持返呢份大報同兩位手足。

我大德意志帝國要救港

Push

德國真係忠實盟友

我地仲有希望!

德意志只係我地嘅第一步
全球，反送中

辛苦晒各位

好感動 推

push

德國

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

犀鳩利

德國係香港嘅盟友

龍應台最鍾意既法蘭克福匯報

我愛德國!

辛苦咁多位巴絲打

整咗幅圖，求share出去
前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後 postpone or withdraw 冇暫緩

多謝巴打既努力
周日版係咪姐係星期日先會出街

香港人好犀利

推到全世界都知

樓豬話可以喺呢條link買？

文章撮要好高質
請問有冇文章中文版可以一睹為快

yes 希望大家唔好話我賣廣告

麻煩連登仔以後少啲叫人左膠
德國出聲仲多過英國，俾政治庇護又係佢

Thx 巴打 其實我想知幾時出街 會唔會係g20之前

德國係歐盟阿頭

好感動，巴打們做到嘢

推

Fight for democracy！！！

德國真係好高質

即係黎緊嘅星期日出？

辛苦晒

遍地開花

德意志救港

好感動，竟然會有人特登寫篇文講烈士嘅故事，仲推出國際

推
香港人加油

出咗啦
press點會俾未出街嘅版面我哋呀

辛苦哂咁夜仲出post

要頭版啊

推，好似識第二位作者

Dklm 仲話字眼唔緊要

點同，呢個都冇俾錢，係用文字說服咗人地俾成版紙你

辛苦哂！

香港人係痴線
痴線到我眼濕濕

佢哋就梗係想我哋覺得唔緊要啦

法律嘢同議事規則嘅條文 點可能唔著重字眼？

眼瞓到懵咗

呢兩篇文係岩岩嘅星期日已經出左

依幾日連登仔做嘅嘢
正正體現到我哋係亞洲國際大都會(民間叻過垃圾傲慢嘅政府)

自己香港自己救

文章撮要寫得好好！
感謝所有人既付出！
Proud of Hongkongers

We need Hitler

睇下條link，呢份應該23號就出咗街啦

辛苦曬💦

德國咁幫我地就咪講呢d啦

大家唔好放棄呀!

我寧願要一個館長

多謝你哋

其實香港人真係好有愛

多謝你地 救香港大家都不遺餘力 請受小弟一拜

德國駐港領事個fb都好支持我哋

Deutschland

香港人加油

仆街啦屌你老母
要搵希特拉自己落地獄搵啦仆街

多謝德國，同埋幫香港嘅社評

多謝咁多位巴絲呀

德意志

push!!
thanks FAZ!!!
thanks 德國巴絲!!!

推 辛苦曬大家

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

香港人真係好撚叻！

- 分享自 LIHKG 討論

大家好勁

真係好多謝你地

Proud of HongKongers

立國後第一個同左膠德國結盟

臨訓輕輕一推

推 我都眼濕濕 以前係小小漁港 估唔到變成今日咁高密度嘅城市 係高空就好似一點強光 不段向外發出光芒 連接全世界 所形容好像用光裡面包含著訊息 現在我地嘅國家 城市 經濟 生活 人權 自由 人性 會唔會再不美滿或是將會出現用惡去打擊下一代 香港咁多年係點樣解決問題 唔係携手表達真正公道咩 亦唔會冷眼旁觀食花生 正義感係發自內心就當觸動到某一情感時 係奮不顧身 唔一定警察先會有

以前從來唔會諗到德國同香港有咩關係
有無人可以指教下
小弟國際視野窄

可以留意返 呢份報紙立場係近執政黨 所以唔多唔小都會reach到執政黨同執政黨嘅選民

德國係歐盟大佬 唔多唔小都可以帶動到歐盟嘅取向 如果歐盟同美國同時杯葛中國的話

推 多謝你哋 辛苦曬
大家一齊繼續加油

人係德國，有無可能買得到份hardcopy？想拎黎紀念

其實香港人真係好撚勁

香港人真係好勁

連登仔今後咪撚再笑人左膠
睇下人地幾仗義

德語媒體：香港在淪陷 西方也有罪責

(德國之聲中文網)弗賴堡出版的《巴登報》以"沒有人反對中國"為題，刊發評論指出，香港的大規模示威無法撼動北京，這座城市的自由價值觀正處於危險 之中，一大原因就是缺乏外界的支持。

"起初，北京似乎還願意遵守'一國兩制'的承諾。中國的經濟開始對外開放，政治上也出現了曙光。中國領導層甚至還對西式民主產生了學習的興趣。相應地，許多人都懷有 巨大地期望：小小的香港，將能對中國產生積極的影響。"

"然而，事實恰恰相反。如今，中共的專制政權前所未有穩固。北京毫不掩飾地擺佈香港的政治，這座城市的經濟早已依賴於中國內地。即便是西方國家，現在也認為沒有必要批評中國侵犯 人權。英國本應該為中英兩國當初有關香港移交的條約進行擔保，但是倫敦現在卻自顧不暇。"

"對於北京的當權者而言，百萬民眾走上香港街頭，至多是有些惱人而已。中國政府期望，聽命於他們的香港特區政府能夠馴服民眾，讓民眾守秩序。而特區政府更害怕的是 北京，而不是街上的民眾。香港民主的前景十分暗淡，而西方對此也有責任。"

漢堡出版的《圖片報》以"別與恐怖分子做生意"為題，刊發了由總編賴希爾特(Julian Reichelt)撰寫的社論。 文章指出，當前的德國政治將太多的目光投向了環保、氣候等關乎未來的問題，而對人權這一當下的話題多有忽視。

"一切皆可能，一切皆允許，價值觀越來越沒價值。我們會思考怎樣讓我們的汽車更清潔環保，但是把這些汽車賣給伊朗這樣的懲罰同性戀的專制政權時，卻毫無顧忌。面 對支持恐怖主義、想要消滅以色列的暴君，我們的政府卻想著如何能繼續與他做生意。"

以後餐餐就淨係食德國腸以表謝意

感謝德國仗義幫助

林鄭今舖真係做雞都唔掂

推
香港人真係好西利

即刻想學德文

唔好用蔣麗芸邏輯講野

香港人要加油！

真係好感動宜家係香港人歷史上最團結一次

Danke!!! Deutschland über alles!!!

眾志同大專學界已響應627！

627中環古蹟遊

大家瞓醒再推過

感動

學左幾年德文唔係白廢！

推~第一步

你係咪on9架⋯
希魔同納綷係歐洲禁忌黎

So touching

Niemand sagt das in Deutschland

我愛德國
我愛香港

勁

推呀

辛苦晒 push

個觀點令人開眼界

好感動，真係遍地開花。

感謝!!

無諗過最願意伸出援手係德國, 反而德國世仇兼殖民者英國咩都無做

Pish!!!!!!!

德國肯收難民 可否收埋我

英國自己都唔掂，唔好理佢喇，英國有講幾句已經要多謝。

辛苦哂巴打 多謝你！

辛苦各位巴打

psih

pish

謝謝你

Pish

推

//

由於今日步行路線比較複雜，所以我地會用呢個頻道keep住update遊行隊伍去到咩位置，方便想中途加入既人搵到我地。所以希望大家可以幫手share呢條Channel出去，感謝！
(懶既直接係最底copy)

//

感謝！！！

名位加油

龍應台啲書好睇

香港人

第一篇，又講六四，同hk is not china
好似講得遠左，
刪左哩兩句得唔得

可惜投左共

置頂

辛苦曬

我大德意志人權自由世界第一！！

連登仔無處不在

Airdrop Send出去
一野就Send左同一架小巴
坐前一行既中年人
佢真係睇左幾分鐘

感激你地無私奉獻

香港人都係好勁，到晚劉細良話連登卧虎藏龍真係冇講錯，咁短時間有咁嘅成果，真心好堅，有大家香港仲有救

香港人 連登仔

好感動

中共成日話咩外國勢力啊麻 如你所願

sieg heil

推
今日出来啊！！

錯手負皮

Los!Los!Los!

Helfen uns, Deutschland

Hongkong 點解會細階

連埋左一個字wor ching

推
搞到林鄭老母個去唔到德國讀書
就算讀到都要俾人杯葛

推
搞到林鄭老母個仔去唔到德國讀書
就算讀到都要俾人杯葛

free hong kong
save hong kong

幫手推

推爆佢

辛苦你地

推爆佢

痴線睇到我有點想喊

好人好事 推

We are Hong Kong

推！

好撚勁呀！

一班收錢做嘢嘅人，同一班為自己地方爭取公義嘅人。

高下立見

Ich liebe dich Germany

好叻!

辛苦哂

連登同德國都大和解

推😭

應該連一載一露的國家都要

日耳曼民族

寫得好好

好滾動

做得好！

we connect

Deutschland, Deutschland über alles,
über alles in der Welt,
Wenn es stets zu Schutz und Trutze Brüderlich zusammenhält!

雖然睇唔明但好感動
多謝各位手足！

我細細個就係徳國fans

想喊 好感動

Danke schön

呢個係網頁版 免費架

respect to FAZ

寫得好好，多謝作者

不過見到梁義士個名又

因為德國有好多連登憎嘅左膠

德國好波

德國真係好幫手......
有時真係 諗唔明 點解 我哋可以得到咁多幫助........
感謝

感謝我德

好波

掂啊！

淨係見到「穿黃雨衣的人」依幾隻字已經感動到想喊

cls, 推

各位連登仔，真係要受小弟一拜，宜家變左國際連登！

Helft hongkong!

見到用德文寫香港野好感動

英國食撚屎啦，留低壇蘇州屎拍下屎忽走咗去

晨早流流喺地鐵睇到眼濕濕

哭了！推

咪臭閪
報税嗰陣連父母都要落成段定義啦
我地又唔好著重字眼 周街搵啲人做自己老頭老母然後你又免税佢又免税囉

關人撚事

唔該哂

可能因為左膠先會幫我地

我開始明點解會德國係最優質民族

英國：carrie well done

正

加油

德意志
唔笑你地左膠了

Danke

盟友

萬分感謝作者呀

所以英國死埋一邊係岩 當年就出賣香港 依定更加望都唔望一眼

嘩 好勁呀

多謝兩位

香港人真係唔同啲

好感動! 多謝各位!
香港人加油!

加油啊香港

Cup 轉載左：
【《法蘭克福匯報》全版刊登港人文章】
德國《法蘭克福匯報》周日版日前全版刊登兩名香港人以德語撰寫的文章，印刷版編輯起題為〈幫助香港！呼籲兩則〉（Helft Hongkong! Zwei Appelle）。

第一篇文章由化名 Dr. W. Ma 的作者撰寫，題爲〈穿黃雨衣的人〉（Der Mann in der gelben Regenjacke），羅列日前不幸逝世的示威者梁先生的訴求，指出梁先生為香港史上首宗為爭取自由對抗暴政而自殺的事件。文章又指出中國共產黨正在盡一切努力使香港更加順從其統治。作者表示，中國既威脅香港的自由，不過香港亦將一直是對於中國獨裁的威脅，文末反問歐洲讀者在此情況下，是否要更親近中國。

另一文章作者是旅居柏林的香港人 T.L. Yeung，題爲〈雙城，一世界〉（Zwei Städte, eine Welt），從世界民主公民的觀點，提出德國和歐盟應積極幫助香港。是次修訂法案並不只威脅香港人，在香港工作、通商、甚至過境香港的德國及歐洲人士也會受牽連。作者建議德國聯邦政府應採取多項措施，如取消香港相關的官員、立法會議員、施暴警察的簽證以作制裁；如情況惡化，向香港發出旅遊警告甚或呼籲撤離在港德國公民；歐盟又應保護因反修例而受政治迫害的香港市民。

faz原文link

德國做到大佬唔係冇原因

推出世界
辛苦各位手足

大家要繼續打好626 627場仗啊

聯合全球民主國家反共

香港人真心好波，身在外國亦未忘記香港
不爭氣眼眶熱左

大英祖國今次好撚唔爭氣

不過最新消息外相侯俊偉出左聲要求港共調查612
同埋已經停左供應裝備比黑警

Hongkonger：Carrie is done

支持

有心有力
推

學德文先

屌你德國真係

Make Hong Kong great again

睇到眼濕濕，真心滾動，多謝各位

強啊

pushh

為表感謝 等我食多啲德國豬手洋腸

七百萬人中都唔知有幾多港豬無啦啦拎到光環

同問
上面條link真係買到？

德國佬 請救救我地

小學生？

香港邊到會有呢D報紙買??

想買一份實體既留念

手足

你咁講反高潮

謝謝!!辛苦了!!

好波！

以後唔笑佢係左膠國喇

會多啲幫襯德國寶

課金買咗

推！！

好撚勁

元首

可唔可以變德屬香港

德國寶唔係國貨黎架咩

中國佬話自己刀格不入丫嘛

辛苦哂咁多位巴絲打
Respect

可能係我地所追求的普世價值 同好多西方自由民主的國家一樣 所有佢地明白條路難行 佢地會有共鳴

天地有正氣啊

我愛德國

1

好勁

in Germany we trust

係德國登報,應該講下蓋世太保 係香港重生左.

抵我年年世界杯都撐你

買到，我買咗，20幾

香港人高質， 加油

pushhhhhh

有去過歐洲嘅人應該知道德國喺成個歐洲嘅影響力有幾大，基本上唔洗睇中國臉色做人。

以黎唔盲屌德國d政策

仲未到戲肉已經咁精彩
好想知雜種過兩日有咩感受

反共匪是普世價值

好

辛苦晒！

工業實力由基礎做到尖端 都係世界最強之一
幾間大學又係歐洲人文科學重鎮
經濟實力雄厚 有餘力關心國外
衰D講句 劉曉波可以係死前踏出監獄 都係多得總理每日追問習

所以德國政府其實好自由。想點就點一邊用華為，一邊收政治難民，即係世維會嗰啲

推..!!!

ho ball

今次德國算係出得最多聲撐香港
無論政府傳媒都係

反之已經墜落了的「日不落帝國」，正在奶緊獨裁政權嘅屎眼。

請受小弟一拜

後面個句禁忌來你試下係德國講一定會俾人打

你條link係想點
Btw支持

Adore

早幾年去過德國
聽聞德國好多激動派同民族主義者
同一時間好多左膠屌佢地，驚又黎多次納綷

所以德國會報，可能係咁既原因

利伸：只係同當地德國人吹過幾句水

激進派

我知
喺香港講吓啫
佢哋都唔會入連登

【召集鍵盤戰士】G20 全球洗版大行動！！

早幾日新聞先話佢地有極右人士射殺左個左翼政治人物

薩克森，或者話柏林以外嘅前東德地區的確比較多民族主義

Push
睇唔明German , 有冇英文?

加油！

長輩圖要出動

勁呀香港人

關注

好感動！香港人加油！

劉霞呢仲有

叻叻

個撮要寫得好好
兩篇文嘅切入點對於德國都好適合
想問下有冇全文翻譯？

想喊

以後要買多幾件德國隊波衫先得

FAZ 又出咗篇文講點解而家香港嘅情況同佢地嘅情況有relevance
留意comments 有大量德國人發表意見

繼續加油

Danke!!!

正到不得了

極高質

佢個網頁版

底下d德國人嘅comments都係支持我地，其中有個仲呼籲默克爾要抵制大陸，唔應該再同大陸有生意合作，佢話佢會盡佢所能去避免使用中國產品，佢話佢只可以做呢d野去支持我地，因為佢唔可以喺香港呢度抵抗大陸嘅邪惡政權 (根據我有限嘅德文)
好感動，希望有多d人加入呢個行動！

上堂識過個德仔同德女好有正義感同好有學識
鐘意探討時事同社會問題
原來成個德國都係咁
想奶了

德國教育真係唔係流
班人勁識諗野

我宣佈德意志民族係世界上最優勝嘅人種

Agger
法國also唔差
反之香港教到好多人淨係識搵食
奴性勁重

感動人心，推

奧地利好似係奶共係咪

屌你，識德文就有啲國際事野啦
講呢句同講希特拉萬歲冇分別，唔好係度鳩up啦

其實大家最緊要viral

唔好喺度like咗算

twitter,fb,ig,whatsapp,line，telegram

用盡你哋嘅方法
推
最緊要hashtag 多啲

#freedomhk #antiELAB etc

唔識德文都要撐

黑警 中共 林鄭 689 死全家
仆街啦中國 我地香港人唔好恰